第一次去旅行～台北

毒撚第一次去旅行

而家等上機！

希望自己可以keep住update 啦

第一次搭飛機一個人搭又興趣又緊張哈哈

到左先開post嘛

btw have a nice trip

我係桃園機場等緊番黎

諗住去玩咩

睇下文具
行下公園個d咁上下～

到了
試搭機場捷運～

有個後生仔教對面個2個姨姨搭直通車

普通車每個站都停好耐

點解唔坐直通車 15分鐘一班架

因為直通車去唔到我個站～

獨遊?
PLAN左玩咩阿

諗住去陽明山
咩文創園區
一d公園同埋文具店睇下咁

頭2日住airbnb
附近有familymart同7仔
仲有d街邊檔

去familymart 買左少少野食同大腸包小腸

好彩附近有康是美
買到daycon
如果唔係聽日變盲撚出街
一盒 240twd
平過香港都幾多

好多人大手入返香港的

btw lm

啲daycon舒唔舒服? 有冇散光+近視? 黎緊都會去台灣如果好用都想試下買

次次去淡水見到佢

我復活節都自己一個去
留名等睇巴打介紹d毒撚一個去既地方

夜晚去信義區

去台灣點解係夜機去
btw have a nice trip
可以去下動物園同貓空

其實都好多人香港夜機飛台灣
例如拖埋行李返工放工即刻標入機場果d
(公司唔俾放咁多日都會咁)

巴打,留返啲發票比我抽獎

因為我朝早同晏就都有野做～

抽咩獎？

今日去大安區～!

我住大安區喎
btw have a nice trip

留名

我住三重個邊！

有冇諗住落club

台灣發票係抽獎卷

毒撚唔落club

岩岩試戴左
同普通con差唔多～

本身買開台灣con 諗住5月去 大手入貨

無戴開color con所以都係香港買開
有無咩牌子推介啊

帶開個牌子係星歐

肥仔留名

樓豬似係絲多啲？

樓豬去左邊度威

巴打 黎緊個星期台北會落大雨
諗住去邊玩

傻仔

正

朝早落樓下食左個蛋餅同百香果果汁
50Twd
個姨姨好熱情 原來佢以前都去過台灣打工

之後經過台大
又有個叔叔同姨姨主動話幫我影相
原來個叔叔以前係台大讀書
佢2公婆專登番黎
佢地仲話附近有個咩自來水博物館好正
老點左我去個到

一去到就見到成班細路撚水

-待續-

原來佢都去過台灣打工？？？？

香港

個陣係晏就12點幾
曬到仆街又無野睇
於是走左

後來去左忠孝敦化間gu &daiso
再去食個飯
間野叫品茶
但服務態度唔好
我唔食煙又安排我坐吸煙區
叫左換位又好耐都唔換
呢到盛為 189twd
味道一般野食咁上下

之後諗住去附近既美術館
點知行下行下去左國父紀念館個站
於是就去松山文創園區
佢星期六日都有市集
D貓貓明信片好靚
圖後補
100twd 3張

仲有呢間既花都好靚

今日好好天
諗住星期一去陽明山

睇天氣話星期二三開始大雨

我星期二走

擺明係絲

我都去台北

100蚊台幣 3張既明信片 ！
纜車個張d山都係貓既樣
好正！

園區入面有個area叫設計點（？）
之類既物體
個到有設計品賣
博物館既飛都係個到買！

跟住就入埋園區入面既誠品！
教你點手繪既書好得意！
仲有個area賣木既製品
入面仲有得試玩下 都幾正！
仲有d 體驗課程
不過要錢

行左好多間誠品
都覺得d野好貴
同埋呢間好多遊客～
好嘈 無咩氣氛咁
唔多岩真文青去

之類去左睇下d畫同書法
原來係拍賣黎！

跟手就去左睇文具

上面個間係禮拜文房具
下面個間就係明進文房具
如果你係鐘意簡約style既呢2間應該岩你
但我鐘意卡通d既野多d
而且呢2間都無mt &貼紙
所以對我黎講都有d失望
睇埋d鋼筆都貴到媽媽聲
唔多捨得買

路過既舊式文具店竟然仲有呢款筆盒！

Btw有無賣衫既舖頭推介
我得一件短袖衫但台北好熱！

早餐落樓下全家食左個飯盒， 65twd!

之後就check out airbnb間房
出發去台北車站間hostel lu

間房比我想像中大！
都幾乾淨企理 大約$160一晚
1點去到放左行李先
3點先有得check in

所以一點就去左行附近既光南，x腳石書店仲有大創
買左成$2000幾蚊野

之後買左杯墾丁冰茶飲，入面仲有椰果
不過我覺得太甜 40twd
都係百香果好飲d

行番去hostel途中見到幾堆細路企係人地舖頭門口唱歌叫人捐錢

而家出發去淡水！

溫馨提示：呢幾日台灣勁曬勁熱
黎到一定要帶下風扇同傘

同埋台灣勁多蚊
落一落個全家已經中招
大家咪著短褲裙個d去～

樓主應該文青黎

哈哈
我唔係文青
不過好鐘意文具貼紙個d~

遲啲都自己一個去旅行
可唔可以講下上機 住酒店有咩要注意

柒頭食左溏心蛋飯糰同埋芝士三重奏三文治未？
煙三文魚嗰個都好抵屌

7-11有售

前幾日去完台北
一隻蚊都無
不過好曬

我星期三去，希望唔落雨

野飲既甜度同冰塊可以自選啵

叫左少甜少冰

之後就去左淡水
炸鮮奶好好食！

跟住就去埋漁人碼頭
搭船去要成60twd
搭巴士去就搭26號公車 ，只需15twd
不過貴好多
同埋回程既船去到晚上7回咋
仲有成堆細路係到揸車

可惜琴日太多雲
睇不到日落

回程搭左公車
真係都搭得幾耐下

之後又去淡水食野
下面個雪糕好難食
太水

整體而言

我覺得淡水比我想像中普通
無咩待別
有個大公園坐左咁
漁人碼頭海景都無香港咁靚

我帶得一件長袖
熱到跳哂舞

一睇都知未啦！

你去邊？
我今次去台灣係入門級haha

搭飛機方面都無咩特別
我一早就online check in左
之後去到就去櫃台寄行李
去離境大堂等上機咁上下
記得電池唔寄得倉

去台灣既話就一定要整定入台證

住方面我頭2晚住airbnb
後2晚住hostel（訓碌架床）
都無咩特別
想知再講
打到有點攰

台灣愛好者
13號到我飛

樓主走左未 我都係台北 不如出黎食餐飯

而家搭緊火車番去
應該求其食少少野就要番hostel做功課

啊頂 仲未買手信
有無好介紹
我住台北車站個頭

【臺灣控開心些牙】臺北覓食好介紹(含完整地址list）

樓主拖喼定backpack去
利伸六月backpack去

台北車站 地下街買李儀 太陽餅 鳳梨酥
想買三文治可去新光三越最底層超市 會有幾盒洪瑞珍
仲想知咩再問

拖喼啊
我搭國泰有成30kg行李～

好熟台灣哈哈
咁我想問光南個頭仲有無文具店
想聽日臨走前去買埋貼紙個d

犁記
我個人好鍾意

巴打 台北個邊天氣點呀

我聽日都飛

光南附近應該無啦，我都係去光南買 可能有d小店我唔知啦

講番上面手信果到 我唔記得係sogo定新光三越

犁記都幾貴

又熱又曬 好大風

去上海
要早幾多去到機場 網上check in會方便啲？

犁記都貴

我都未講微熱山丘

好熱好曬
不過有巴打話黎緊幾日會落雨

應該係新光三越啦

光南無咩mt
聽日再搵下先

會啊
我早2個鐘左右

上網睇台北天文台話有雨

都仲諗緊拖唔拖喼好 因為我又有30kg行季 但又唔想拖個喼咁煩

我自己本身去都拎得幾多野（唔好問我點解 我都唔知）
之後又要買野俾人
所以拎會好d
我就唔覺得拖gip煩

黎緊都會去台灣，已經約左fd一齊去4日3夜，但心思思想自己留多1-2日周圍行下，巴打點睇

好啊！自己一個個種感覺好得意

今日台北落雨

我五月同朋友去七日 講好左有兩日係分開周圍去

down 中央氣象局個app
預測幾點落雨都有得睇

而家係台北車站9fing 中
有無人出黎食個飯
今晚搭飛機走

真係好準 仲要即時

我上次都係自己一個第一次出國去旅行，都係去台北 我好鐘意租台北果啲橙色單車周圍踩，上次仲由台上車站租左架踩到去淡水再踩返屋企（台北車站附近）
比啲相你睇吓 一個人去都可以好開心

近近地踩單車去西門町食下嘢？

我3點要番hostel拎野去搭車

我上次係坐

跟住去到機場轉巴士，好快到機場，checkin完係果到行下食下嘢

同個唔會幫手睇地圖又唔會陪自己行街既男朋友去真係寧願自己去好過

利申 岩岩奶完野 仲比佢發9我脾氣

係台北踩單車好簡單，唔洗睇google map都好清楚

樓主唔係咁早走既話可以搵你行

我個到直接有捷運去機場

我搭3點9既車過機場

做咩唔住酒店？
台灣酒店好平，300幾400都好大好靚

宜家去機場有地鐵啦？

Hostel正到痴線

有啦
160 twd去台北車站

想問下係咪而家來回機場同台北車站都可以搭捷運? 方唔方便?

係啊！
記得搭直通車
快好多同d位舒服好多

大約40分鐘到

試過係新店踩單車到淡水

去完淡水夜晚回到hostel都已經晚上10點幾
得番kfc食
Btw台灣kfc既服務同香港差唔多
一樣係好慢～～～
雞好乾 唔好食

4月10 日一朝訓醒沖完涼就食hostel早餐
供應時間係8點到10點
每日早餐都唔同
早餐係叫幾多份都得
仲有綠茶紅茶奶茶個d飲!
值得一提個餐包超好食
搽埋d士多啤梨果jam 好味到我叫多左個黎食
好味過香港既多多聲
D橙都好多汁好好味 又叫多左碟黎食

本來琴日plan左去陽明山睇花
但諗諗下又想去十份放下天燈
（google左2個地方好似來回要成4粒鐘）
於是去左十份
去十份既話要係台北車站搭火車去瑞芳
（圖中既車卡係自強號，坐得最舒服同有劃位）
要76twd
之後就可以搭平溪線去九份/十份
我買一日卷， 80twd任搭
（其實我搭個陣張車飛都無咩用咁）
係最後回程先有人check飛
完全無入閘呢回事
係你俾人捉到無買飛既話要補票

搭左35分鐘到去到瑞芳啦
琴日天氣好好
唔算超熱又有太陽
我著長袖衫都未熱死
趁仲未有車去十份就行左出老街睇下
直行到尾轉右有間肉燥飯食
即刻仆去買
（我去左咁多日台灣只係見到呢間有賣）
35 twd 超好味！！必試
整得好入味
D飯同汁既味融合埋一齊
麻油都好香口
（後來發現台灣係越 up dup既舖頭的野食越好食）
我唔識打個2個字
唔好屌7我

同場加映香港細路

到左十份整左個幣
好似迪士尼個d咁
又幾得意
不過仆佢個街
佢整出黎個個唔係我一開始揀個個

之後走左去行吊橋
行到我勁驚！
一路行一路震～～～

十份係超多人又超多天燈放
150twd單色 200twd雙色
圖中為一班香港中學生跟學校黎
超爽！

可愛狗狗～

之後就去左平溪
相比之下呢到少人過十份好多
同埋都有天燈放
我建議想放天燈過呢到放啦
少人好多 唔洗迫
一樣都有人會幫你影相拍video

圖中既雞排係bbq味
45twd 又係超入味超大舊
應該仲大過我塊面！
不過平溪無咩野行
我又係周圍9 fing fing咁

之後我就回程了。
又係搭番瑞芳再搭火車
大家記得想去既話可以睇定時間
我自己係臨時決定去
所以都無跟咩時間
D車班次勁疏
變相要花一整日去

我6點幾走
好似搞到9點幾先番到hostel

搭到去瑞芳已經晚上7點幾
個陣無哂自強號
得番普通車
普通車係48twd
搭左成個幾鐘，站站停！
搭到我係到訓哂覺

今日都係無咩特別
9行下再搭去機場
而家等緊boarding
成個trip用左$4000-$4200左右

有人想知hostel/其他details再講啦

後記：
今次係我第一次旅行
比我想像中真係hea好強
好多想去既地方都無去到

我自己都唔係特別鐘意影相既人
（我有影相已經好好）

開左呢個post都覺得有少少伏
覺得自己唔可以完全投入旅程

但另一方面又覺得可以幫自己增加記憶番香港寫遊記
好矛盾！

好多謝睇到最後既你地
我都知自己個trip好hea好悶架啦～
不過我鐘意啊

點正
要share room 要share廁所

個conmon area超正

追完po我都有住呢間 分分鐘見過你

Lm
我黎緊又係第一次去旅行同埋都係去台北

我bookmark左好多地方都無去
有興趣可再分享

有興趣呀
巴打有冇tg
第一次去驚有好多大頭蝦事

樓主好似係啲好易滿足嘅囡囡

樓主有冇去1914華山文創園區？

冇追哂post
唔好起底，冇留到冇自己既相

另外天母果邊有個士東市場，入面間阿吉師，d壽司都好正

巴打玩自貼

我都去呀

係板橋 岩岩起身
有無巴絲一齊出去玩？

好呀 ~我係鵝頸橋

從何得知？

有啊
超正
貓貓post card都係個到既市集買

我星期日去 好緊張

我依家19歲一次旅行都未去過
諗住今年都會自己一個去台灣

天母係華山文創園區附近

我都係星期日去

5月有冇人想一齊

我4月27-5月1日係台北 有無人一齊玩

聽日同屋企兩老去

機場出台北市果邊捷運快唔快？

去九份十份果邊唔係好識點去

睇完post都唔係好明可唔可以教下路

另外想問想兩老舒服d搭的士入去得唔得好貴唔貴？

捷運你如果係住台北車站既話搭直通車去總站就40分鐘

去九份十份你要係台北車站搭火車去到瑞芳再轉平溪線

未搭過的士唔知貴唔貴

捷運40分鐘左右

去十分係台北車站買飛撘台鐵

去到瑞芳站落車買十分捷運線既飛

的士睇你邊到入 未撘過唔知

不過我撘mtr就來回都有位坐

火車去九份十份時間大約幾耐？

Btw,覆得好快

早知你答左我唔答

發票 我中過票 200 蚊台幣

但係拎唔到 因為兌獎前都無去到台灣

我淨係去左十份
我搭自強號去就35分鐘左右

我而家成堆單係到

你搭咩airline幾點機呀？
會唔會撞同一班

下個月尾到我去
又係第一次

去緊淡水睇櫻花同紫藤花

天母係士林 芝山果邊

華山冇記錯好似係中山果邊，台北對上小小個區

華航2點
你呢

有無相睇
我都打算去

係邊架
台北有咩壽司好食？
除左暪著爹

有冇咩夜市好行
除左饒河 士林
啲人又話公館個夜市好細
我4月尾都去台北 想上101睇夜景

文創園區好似好正
貓postcard
我去台北都諗住睇下鋼筆同墨
但樓主去個啲係咪好貴

貓postcard係個市集先有
唔知個人下次會唔會次去擺檔～

我去睇個d墨一樽好似$100幾蚊左右

我去左寧夏咋
都ok!

樓主有冇hostel detail講下
eg 價錢 邊度訂 Location
6月頭獨遊台中台北 但唔係太識搞住宿方面既野 同埋有冇貓貓postcard既野分享下

Oh 咁唔一樣了 我港航12點
交換個telegram到時傾下？

5月中

小弟來梗5月都第一次去台北
有咩好推介?

松山文創園區定華山好行d？有時間想去睇下

Sorry啊
樓上我睇錯左
我淨係去左松山文創園區
我覺得松山個個都幾好行
佢星期六日會有市集
又有展覽（最近好似係設計展）
同埋隔離有好大間誠品
間誠品賣既野同我係其他誠品見到既都幾唔同
所以都幾推介去呢個！

不如自己google下先？

帶緊兩老去淡水

唔知有冇花睇下

琴日去左行下國立博物館同睇下中正紀念堂

兩老都幾開心

係邊係問華山文創定天母

阿吉師呢，就好似係芝山站落，之後去a出口，有架專車送你去大葉高島屋個商場，落車之後跟地圖行就得，係街市入面，地面果層，1000-2000台幣，睇你想食咩再同老闆講

台北比較出名就三味食堂啦，大概500-800台一個人，都係睇你食乜，有海膽，幾好食
呢張就三味食堂，西門町果邊再行10分鐘左右係個艋舺教會附近

仲有間串燒叫串場，都幾好食，不過有小小貴，果陣同呀媽每人食左1500台（因為叫左蠔同蟹）

左上個蔥蔥牛必食

西門有間燒肉同海鮮大排擋好撚正 岩岩先番黎，真係唔想食香港d垃圾

番黎幾日已經好掛住台灣野食

樓上，你返到香港頭幾日有冇便秘？

我次次去完台灣返香港頭幾日都便秘，應該食得太多太雜

sorry 過左咁耐先覆

其實要睇就呢個六日去睇最好
下個禮拜可能又落雨

有無巴絲係台灣可以幫手買少少野
我個陣買無哂貨